理性和心理質素比正面思考更重要，你同意嗎？

正面思考只係左膠思維 唔睇清現實
純粹以「正面=好」立於不敗之地
實際上並唔會解決問題 只係解決心態問題

強健嘅心理質素先係一個人需要嘅特質
唔單單係向正面思考 而係即使面臨逆境
仍然能夠承受 以理性去思考解決方法
最後令問題實際得到解決

正面思考法只係廢人用嚟逃避現實
係一種心靈上嘅自慰 特別係啲蠢女人最鍾意用
仲要四圍推廣 將正面當成美德 見到就覺得噁心

on9

好妒忌啲happy idiots

啲明星日日貼啲正撚量po

有冇諗過所有問題都係心態問題？
有人咸魚青菜就滿足
有人發揮理性，揾好多錢，食omakase
有人活五六十年就無憾
有人發揮理性，揾好多錢，食靚藥吊命做人瑞

所有問題都係源於對現實不滿
所謂解決問題
即係用改變現實去維持心態
對生活不滿係由於物欲
對學問不滿係由於求知欲
對地位不滿係由於權力欲
有方向嘅欲望令人茁壯，反之令人徒長

人不斷累積知識，累積財富
誰知只係喺黑暗裡面不斷徒長，毫無益處

唔係要有覺得一切會變好嘅正面思維
而係面對逆境做出最好決定嘅覺悟

高心理質素已包括高逆商及正面思考能力，完

未完 高心理質素比追求純粹正面思維重要

世上有解決唔到嘅問題

正面思考可以無視所有問題

如果目的係快樂，咁正面思考可以直接變得快樂，價值高啲。

解決問題反而係下計。如果問題唔會令你唔快樂，咁根本無解決問題嘅必要性。

快樂係毒品 麻醉你嘅感受 你可以話目的係快樂
係成立 毒品都可以係

毒品係可以，但用毒品會有後果，影響你未來尋求快樂嘅能力，同時大機會直接令到你受苦惱，所以對大部分人黎講唔值得。

係 純粹嘅正向思維都一樣

唔係
純粹嘅正向思維近乎腦殘，無視所以苦惱，長期直接處於快樂嘅狀態，所以會無影響。

現實係生活會不停經歷挫折 失去理性無辦法解決問題最終會令生活質素下降 呢班傻鳩最後撞撚曬板都係會喊

我出呢個post嘅原因就係因為身邊有個咁嘅蠢閪

1. 咁就係佢唔夠正面
2. 失去正面思維後，面對自己解決唔到嘅問題，亦會有苦惱
3. 結論，你唔開心，係你蠢，解決唔到問題，但同時亦係你唔夠蠢，唔可以令到自己覺得無問題。

現實係人唔能夠做到100%正向思考
所以純粹嘅正向思考係現實世界係無用嘅毒品

現實亦唔係100%嘅問題都可以被理性解決
所以純粹嘅理性思考喺現實世界係無用品

理性思維係面對解決唔到嘅問題時可以理解到無辦法被解決嘅事本質上係無辦法解決 從而衍生出覺悟

所謂衍生出覺悟並非必然
人亦可以憤世嫉俗
無法解決嘅問題同覺悟之間嘅關係，你用衍生一言帶過，嘗圖用理性作解釋，其實唔合理。

呢個係定義而唔係解釋 以我對理性嘅定義
純粹嘅理性係會衍生覺悟 憤世嫉俗係缺乏理性

咁無得講。我亦可以定義正面思考本身帶有理性嘅屬性。

我唔反對 我係指純粹嘅正面思考係毒品
唔反對理性同高度心理質素帶有正面思考能力